逃出香港，控于大邦 專欄作家 - 古德明

逃出香港，控于大邦
專欄作家 - 古德明

五月二十二日，旺角民變案被告黃台仰、李東昇獲德國庇護消息轟傳；香港長官鄭月娥不得已，厚顏召見德國駐港署理總領事，抗議「無理損害香港法治的國際聲譽」，中共外交部也抗議德國「干預香港事務」。其實黃、李之獲庇，中共去年就知道，只是阻撓不遂，當時卻不敢聲張，怕新香港「法治」的國王新衣為天下笑，只恨黃、李不與他們方便，把事實公諸於世。

而「損害香港法治的國際聲譽」者，也不只是鄭月娥政府所謂「不察實情」的德國。據香港大學五月二十一日公佈的民意調查結果，市民對法治的評分，以最高十分計算，只得六點二分，是香港易手以來最低；法律界中人成立的法政匯思，上月十一日也發表二零一八年度香港法治報告，謂香港「法治環境風雨飄搖」，當局要不要辯說香港市民以至法律界都不了解「實情」。

最近幾個月，鄭月娥攻府為求火速修改《逃犯條例》，代中共大開抓人之門，不斷說條例不改，香港將成「逃犯天堂」。新香港有多少逃犯，不得而知；但瀆職、貪污疑犯，的確視此地為天上人間，否則鄭月娥政府怎會抵死不肯修訂《防止賄賂條例》，唯恐行政長官都受條例監管。

無論如何，新香港有梁振英者，任行政長官期間，收取澳洲財團UGL重金，秘而不宣；有周浩鼎者，任立法會UGL案調查委員會副主席期間，制訂調查範圍，竟與被調查的梁振英私通；有陳茂波者，任發展局長期間，主持東北發展計劃，涉及家人利益，卻隱瞞不報；有馬時亨者，任鐵路公司主席期間，鐵路建築偷工減料，被揭發後，還獲鄭月娥政府表揚「任內成就」；有鄭若驊者，任律政司長期間，竟以私人律師身份從事仲裁案件，秘而不宣。這些大人先生不但不必受貪污、瀆職審查，還有名譽，有地位。新香港怎麼不是他們的天堂。

至於民主派，則非「法治」不可。且不說佔領運動、旺角民變等大案，只說社會民主連線主席吳文遠，二零一六年向梁振英擲一片臭魚三明治，被法庭判囚三星期，最近上訴脫罪，律政司竟然再告到終審法院。他們這樣苦心建立「法治的國際聲譽」，德國卻似乎不大欣賞，難怪鄭月娥意氣不平。

春秋時，晉獻公受驪姬唆擺，要殺兒子重耳，重耳就四處逃亡，「至齊，齊桓公厚禮」；「過宋，宋襄公聞重耳賢」，也厚禮相待；後來，重耳更獲秦穆公庇護，直到晉國變天，歸晉即位，是為文公（《史記》卷三十九）。不是晉獻公無道，重耳怎會逃亡外國；不是國際上能主持正義，齊桓、宋襄、秦穆怎得名列春秋五伯。

中共詆人「向外國勢力乞援」之前，最好讀讀我國的歷史，還要讀讀我國的《詩經》：「我行其野（我跋涉荒野）……控于大邦（要向他方的大國訴不平）……大夫君子，無我有尤（請勿以此為非）。」德國可謂今之大邦矣。

古德明
專欄作家

上一則
上一則
林鄭亮劍勢招西方制裁香港 (劉細良)

下一則
下一則
世道人生：房間裏的大象 (李怡)